<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>OS | Academic</title>
    <link>https://example.com/category/os/</link>
      <atom:link href="https://example.com/category/os/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>OS</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Fri, 27 May 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://example.com/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>OS</title>
      <link>https://example.com/category/os/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Коты сфинксы./Sphinx cats.</title>
      <link>https://example.com/post/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D0%B8/</link>
      <pubDate>Fri, 27 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D0%B8/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;общая-информация-general-information&#34;&gt;Общая информация/ General information.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Сфинкс – бесшерстная кошка с поведением и характером собаки. Представители породы относятся к классу компаньонов. Поэтому нуждаются во внимании и совсем непохожи на независимых кошек, стремящихся держаться от человека на расстоянии. Животное ориентировано на взаимодействие, любит сидеть на коленях, легко уживается с другими животными в доме и хорошо ладит с детьми, даже самыми маленькими. Порода сфинкс имеет несколько ответвлений. Например, канадский сфинкс, донской сфинкс и петерболд. Однако признание от международных фелинологических организаций заслужил пока лишь канадский.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Sphynx is a hairless cat with the behavior and character of a dog. Representatives of the breed belong to the class of companions. Therefore, they need attention and are completely different from independent cats seeking to keep their distance from a person. The animal is interaction-oriented, likes to sit on its lap, gets along easily with other animals in the house and gets along well with children, even the smallest ones. The Sphynx breed has several branches. For example, the Canadian Sphynx, the Don Sphynx and the Peterbald. However, only the Canadian one has earned recognition from international felinological organizations so far.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ключевые-качестваmain-characteristics&#34;&gt;Ключевые качества/Main characteristics&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;– &lt;strong&gt;Уравновешенный характер.&lt;/strong&gt; Кошки породы сфинкс неагрессивны. Поэтому спокойно уживаются с людьми любых возрастов и животными любых размеров.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– &lt;strong&gt;Высокий интеллект.&lt;/strong&gt; Питомец легко запоминает несложные команды, быстро приучается к лотку и когтеточке, безошибочно реагирует на смену интонации в голосе и ловко подстраивается под настроение хозяина.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– &lt;strong&gt;Игривость.&lt;/strong&gt; Сфинксы любят охотиться на искусственную мышку, бегать за пером на удочке и играть в апорт.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– &lt;strong&gt;Плохая переносимость одиночества.&lt;/strong&gt; Чтобы уменьшить стресс от частой разлуки с хозяином, сфинксу нужна компания других людей или животных. Держать питомца в пустом доме полный рабочий день не рекомендуется.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– &lt;strong&gt;Склонность к ожирению.&lt;/strong&gt; Представители породы прожорливы и склонны к перееданию. Поэтому держать корм в свободном доступе чревато набором лишней массы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– &lt;strong&gt;Склонность к вокализации.&lt;/strong&gt; Кошки любят общаться и нередко выражают свои чувства голосом.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– &lt;strong&gt;Умеренная потребность в груминге.&lt;/strong&gt; Из-за отсутствия шерсти, поглощающей кожное сало, животные нуждаются в купании от 1 раза в неделю до 1 раза в месяц. Периодичность водных процедур зависит от условий содержания и времени года.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– &lt;strong&gt;Подходит людям с аллергией на шерсть животных.&lt;/strong&gt; Порода не является гипоаллергенной. Но если иммунный ответ провоцирует именно шерсть, а не белок в слюне или запахи, рассмотреть ее все же стоит. Чтобы получить гарантии, нужно сдать аллергопробы или взять котенка из питомника на тестовый период.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– &lt;strong&gt;Подходит семьям с детьми.&lt;/strong&gt; По мнению большинства заводчиков, сфинксы считаются неплохими няньками. Животные этой породы не боятся громких звуков и активно участвуют в совместных играх.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Balanced character.&lt;/strong&gt; Sphynx cats are not aggressive. Therefore, they calmly get along with people of all ages and animals of all sizes.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;High intelligence.&lt;/strong&gt; The pet easily remembers simple commands, quickly gets used to the tray and the scratching post, unmistakably reacts to changes in intonation in the voice and deftly adjusts to the mood of the owner.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Playfulness.&lt;/strong&gt; Sphinxes love to hunt artificial mice, run after a feather on a fishing rod and play fetch.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Poor tolerance for loneliness.&lt;/strong&gt; To reduce stress from frequent separation from the owner, the sphinx needs the company of other people or animals. Keeping a pet in an empty house full time is not recommended.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tendency to obesity.&lt;/strong&gt; Representatives of the breed are voracious and prone to overeating. Therefore, keeping food in the public domain is fraught with a set of excess mass.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tendency to vocalize.&lt;/strong&gt; Cats love to communicate and often express their feelings with their voice.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;– &lt;strong&gt;Moderate need for grooming.&lt;/strong&gt; Due to the lack of hair that absorbs sebum, animals need bathing from 1 time per week to 1 time per month. The frequency of water procedures depends on the conditions of detention and the season.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Suitable for people with allergies to animal hair.&lt;/strong&gt; The breed is not hypoallergenic. But if the immune response is provoked by wool, and not by protein in saliva or odors, it is still worth considering. To get guarantees, you need to pass allergy tests or take a kitten from a cattery for a test period.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Suitable for families with children.&lt;/strong&gt; According to most breeders, sphinxes are considered good nannies. Animals of this breed are not afraid of loud sounds and actively participate in joint games.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;история-породыbreed-history&#34;&gt;История породы/Breed history&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Кошки породы сфинкс – результат естественной мутации, подкрепленной человеком. И хотя первые упоминания о лысых кошках прослеживаются еще со времен ацтеков. А в Южной Америке 30-х годов прошлого столетия была зафиксирована целая популяция голых особей, порода, которую мы знаем сегодня, зародилась только в 1966 году в Канаде.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Разведение сфинксов связывают с попыткой скрещивания бесшерстной особи, рожденной от обычной домашней кошки, с представителями той же родовой линии. Однако первый эксперимент потерпел неудачу. Из-за малочисленности поголовья и малого опыта в сохранении нового вида развить устойчивые породные качества так и не удалось, и история сфинксов могла бы оборваться так и не начавшись. Однако уже в 1975 году попытка повторилась снова. И на сей раз уже успешно.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sphynx cats are the result of a natural mutation supported by humans. And although the first mention of bald cats can be traced back to the time of the Aztecs. And in South America in the 30s of the last century, a whole population of naked individuals was recorded, the breed that we know today originated only in 1966 in Canada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sphynx breeding is associated with an attempt to cross a hairless individual born from an ordinary domestic cat with representatives of the same ancestral line. However, the first experiment failed. Due to the small number of livestock and little experience in preserving the new species, it was not possible to develop stable breed qualities, and the history of sphinxes could have ended without even starting. However, already in 1975, the attempt was repeated again. And this time already successfully.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пятая неделя/5th week</title>
      <link>https://example.com/post/5-%D1%8D%D1%82%D0%B0%D0%BF/</link>
      <pubDate>Fri, 27 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/5-%D1%8D%D1%82%D0%B0%D0%BF/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;overview&#34;&gt;Overview&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Изменения, внесенные на этой неделе.
This week&amp;rsquo;s changes.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;что-сделано&#34;&gt;Что сделано&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Добавила к сайту все остальные элементы.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Сделала записи для персональных проектов.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Сделала пост по прошедшей неделе.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Добавила пост на тему языки научного программирования.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Added all other elements to the site.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Made notes for personal projects.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Made a post on the past week.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Added a post on the topic of scientific programming languages.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Языки научного программирования./Programming languages.</title>
      <link>https://example.com/post/%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA%D0%B8/</link>
      <pubDate>Fri, 27 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA%D0%B8/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;overview&#34;&gt;Overview&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Научные языки программирования.
Programming languages.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;что-такое-what-it-is&#34;&gt;Что такое/ What it is&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Язы́к программи́рования — формальный язык, предназначенный для записи компьютерных программ. Язык программирования определяет набор лексических, синтаксических и семантических правил, определяющих внешний вид программы и действия, которые выполнит исполнитель (обычно — ЭВМ) под её управлением.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A programming language is a formal language for writing computer programs. A programming language defines a set of lexical, syntactic and semantic rules that determine the appearance of the program and the actions that the performer (usually a computer) will perform under its control.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;с&#34;&gt;С++&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;С++ — кроссплатформенный язык семейства C с расширенными функциями.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Огромное количество программистов пишут на нем код, делятся библиотеками и шаблонами, отвечают на вопросы новичков.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C++ is a cross-platform language of the C family with advanced features.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A huge number of programmers write code on it, share libraries and templates, and answer questions from beginners.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;java&#34;&gt;Java&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Java — кроссплатформенный язык с большим количеством библиотек и большим сообществом разработчиков. Кроссплатформенность — это возможность написать программу один раз и сразу пользоваться ей на нескольких операционных системах: Windows, Linux и MacOS. Благодаря библиотекам Java подойдет практически для всего: работы с графикой, звуком, создания небольших игр. А в большом сообществе начинающий разработчик легко найдет готовые куски кода для разных задач и ответы почти на любые вопросы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Java is a cross-platform language with a large number of libraries and a large developer community. Cross-platform is the ability to write a program once and immediately use it on several operating systems: Windows, Linux and MacOS. Thanks to the Java libraries, it is suitable for almost everything: working with graphics, sound, creating small games. And in a large community, a novice developer can easily find ready-made pieces of code for various tasks and answers to almost any questions.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Оформление отчета/Reports</title>
      <link>https://example.com/post/%D0%BE%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BE%D1%82%D1%87%D0%B5%D1%82%D0%B0/</link>
      <pubDate>Fri, 20 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/%D0%BE%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BE%D1%82%D1%87%D0%B5%D1%82%D0%B0/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;содержание-отчетаreports-content&#34;&gt;Содержание отчета/Report&amp;rsquo;s content&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Титульный лист с указанием номера лабораторной работы и ФИО студента.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Формулировка цели работы.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Описание результатов выполнения задания:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;скриншоты (снимки экрана), фиксирующие выполнение лаб. раб.;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;листинги (исходный код) программ (если они есть);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;результаты выполнения программ.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Выводы, согласованные с целью работы.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Ответы на контрольные вопросы.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Title page indicating the number of laboratory work and the name of the student.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Formulation of the purpose of the work.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Description of the results of the task:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;screenshots (screenshots) that fix the execution of the lab. slave.;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;listings (source code) of programs (if any);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;results of program execution.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Conclusions agreed with the purpose of the work.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Answering security questions.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;форматы-отчетаreports-format&#34;&gt;Форматы отчета/Report&amp;rsquo;s format&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Отчет должен быть представлен в трех форматах: Markdown, pdf и docx. Причем в форматы pdf и docx должен быть переведен отчет, написанный на Markdown.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The report must be submitted in three formats: Markdown, pdf and docx. Moreover, a report written in Markdown must be translated into pdf and docx formats.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Четвертая неделя/4th week</title>
      <link>https://example.com/post/4-%D1%8D%D1%82%D0%B0%D0%BF/</link>
      <pubDate>Fri, 20 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/4-%D1%8D%D1%82%D0%B0%D0%BF/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;overview&#34;&gt;Overview&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Изменения, внесенные на этой неделе.
This week&amp;rsquo;s changes.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;что-сделано&#34;&gt;Что сделано&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Зарегистрировалась на соответствующих ресурсах и разместила на них ссылки на сайте:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;eLibrary : &lt;a href=&#34;https://elibrary.ru/;&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://elibrary.ru/;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Google Scholar : &lt;a href=&#34;https://scholar.google.com/;&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://scholar.google.com/;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ORCID : &lt;a href=&#34;https://orcid.org/;&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://orcid.org/;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mendeley : &lt;a href=&#34;https://www.mendeley.com/;&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.mendeley.com/;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ResearchGate : &lt;a href=&#34;https://www.researchgate.net/;&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.researchgate.net/;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Academia.edu : &lt;a href=&#34;https://www.academia.edu/;&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.academia.edu/;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;arXiv : &lt;a href=&#34;https://arxiv.org/;&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://arxiv.org/;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;github : &lt;a href=&#34;https://github.com/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://github.com/&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Сделала пост по прошедшей неделе.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Добавила пост на тему по выбору:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Оформление отчёта.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Создание презентаций.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Работа с библиографией.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Signed up on the relevant resources and posted links to them on the site:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;eLibrary: &lt;a href=&#34;https://elibrary.ru/;&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://elibrary.ru/;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Google Scholar: &lt;a href=&#34;https://scholar.google.com/;&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://scholar.google.com/;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ORCID : &lt;a href=&#34;https://orcid.org/;&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://orcid.org/;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mendeley : &lt;a href=&#34;https://www.mendeley.com/;&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.mendeley.com/;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ResearchGate : &lt;a href=&#34;https://www.researchgate.net/;&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.researchgate.net/;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Academia.edu : &lt;a href=&#34;https://www.academia.edu/;&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.academia.edu/;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;arXiv : &lt;a href=&#34;https://arxiv.org/;&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://arxiv.org/;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;github : &lt;a href=&#34;https://github.com/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://github.com/&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Made a post on the past week.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Added a post on a topic of your choice:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Making a report.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Creation of presentations.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Working with bibliography.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Вторая неделя/2nd week</title>
      <link>https://example.com/post/2-%D1%8D%D1%82%D0%B0%D0%BF/</link>
      <pubDate>Sat, 14 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/2-%D1%8D%D1%82%D0%B0%D0%BF/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;overview&#34;&gt;Overview&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Изменения, внесенные на этой неделе.
This week&amp;rsquo;s changes.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;что-сделано&#34;&gt;Что сделано&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Добавлена биография&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Добавлена информация об интересах&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Добавлена информация об образовании&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Размещена фотография&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Сделан пост по прошедшей неделе&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Опубликован пост на тему: управление версиями. Git.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Added biography&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Added information about interests&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Added information about education&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Posted photo&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Made a post about last week&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Published a post on the topic: version control. Git.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Система контроля версий. Git./Version control system. Git</title>
      <link>https://example.com/post/%D1%81%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BC%D0%B0-%D1%83%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%B8%D1%8F%D0%BC%D0%B8.-git./</link>
      <pubDate>Sat, 14 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/%D1%81%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BC%D0%B0-%D1%83%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%B8%D1%8F%D0%BC%D0%B8.-git./</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;overview&#34;&gt;Overview&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Система контроля версий и Git.
Version control system and Git.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;что-такое-система-контроля-версийwhat-is-a-version-control-system&#34;&gt;Что такое система контроля версий/What is a version control system&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Системы контроля версиями записывают и сохраняют несколько изменений в файлах. Благодаря этому можно вернуться к определенной точке истории изменения файла или проекта. Некоторые системы, такие как Subversion, отслеживают историю отдельных файлов. Другие, такие как Git и Mercurial, отслеживают историю целых репозиториев.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Управление версиями подобно системе безопасности. Если вы внесли изменения, которые позже вызвали проблемы, можно будет вернуть файл или весь проект к определенной точке вместо того, чтобы начинать все с нуля.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Version control systems record and save multiple changes to files. This allows you to return to a specific point in the modification history of a file or project. Some systems, such as Subversion, keep track of the history of individual files. Others, like Git and Mercurial, track the history of entire repositories.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Versioning is like a security system. If you make changes that later cause problems, you can revert the file or the entire project to a specific point instead of starting from scratch.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;git&#34;&gt;Git&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Git — абсолютный лидер по популярности среди современных систем управления версиями. Это развитый проект с активной поддержкой и открытым исходным кодом. Система Git была изначально разработана в 2005 году Линусом Торвальдсом — создателем ядра операционной системы Linux. Git применяется для управления версиями в рамках колоссального количества проектов по разработке ПО, как коммерческих, так и с открытым исходным кодом. Система используется множеством профессиональных разработчиков программного обеспечения. Она превосходно работает под управлением различных операционных систем и может применяться со множеством интегрированных сред разработки (IDE).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Git — система управления версиями с распределенной архитектурой. В отличие от некогда популярных систем вроде CVS и Subversion (SVN), где полная история версий проекта доступна лишь в одном месте, в Git каждая рабочая копия кода сама по себе является репозиторием. Это позволяет всем разработчикам хранить историю изменений в полном объеме.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Разработка в Git ориентирована на обеспечение высокой производительности, безопасности и гибкости распределенной системы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Git is the absolute leader in popularity among modern version control systems. It is a mature project with active support and open source. Git was originally developed in 2005 by Linus Torvalds, creator of the Linux operating system kernel. Git is used for version control by a huge number of software development projects, both commercial and open source. The system is used by many professional software developers. It runs great on a variety of operating systems and can be used with a variety of integrated development environments (IDEs).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Git is a distributed version control system. Unlike once popular systems like CVS and Subversion (SVN), where a project&amp;rsquo;s complete revision history is only available in one place, in Git, each working copy of the code is a repository in itself. This allows all developers to keep a full history of changes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Development in Git is focused on providing high performance, security and flexibility of a distributed system.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Третья неделя/3rd week</title>
      <link>https://example.com/post/3-%D1%8D%D1%82%D0%B0%D0%BF/</link>
      <pubDate>Sat, 14 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/3-%D1%8D%D1%82%D0%B0%D0%BF/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;overview&#34;&gt;Overview&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Изменения, внесенные на этой неделе.
This week&amp;rsquo;s changes.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;что-сделано&#34;&gt;Что сделано&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Добавлена информация о навыках&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Добавлена информация о достижениях&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Добавлена информация об опыте&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Сделан пост по прошедшей неделе&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Опубликован пост на тему: язык разметки Markdown.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Added information about skills&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Added information about achievements&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Added information about experience&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Made a post about last week&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Published a post on the topic: Markdown language.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Язык разметки Markdown./Markdown language</title>
      <link>https://example.com/post/markdown/</link>
      <pubDate>Sat, 14 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/markdown/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;overview&#34;&gt;Overview&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Язык разметки Markdown.
Markdown language.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;что-такое-язык-разметки-what-is-a-markup-language&#34;&gt;Что такое язык разметки/ What is a markup language&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Язык разметки (текста) в компьютерной терминологии — набор символов или последовательностей, вставляемых в текст для передачи информации о его выводе или строении. Принадлежит классу компьютерных языков. Текстовый документ, написанный с использованием языка разметки, содержит не только сам текст (как последовательность слов и знаков препинания), но и дополнительную информацию о различных его участках — например, указание на заголовки, выделения, списки и т. д. В более сложных случаях язык разметки позволяет вставлять в документ интерактивные элементы и содержание других документов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A markup language in computer terminology is a set of symbols or sequences inserted into text to convey information about its output or structure. It belongs to the class of computer languages. A text document written using a markup language contains not only the text itself (as a sequence of words and punctuation marks), but also additional information about its various sections - for example, an indication of headings, highlights, lists, etc. In more complex cases A markup language allows you to insert interactive elements and content from other documents into a document.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;markdown&#34;&gt;Markdown&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Markdown — это простой язык разметки, используемый для создания форматированного текста (например, HTML) с помощью текстового редактора. Он позволяет добавлять к тексту базовое форматирование, используя символы, известные и доступные на всех клавиатурах. Размер шрифта, цвет и другие расширенные параметры недоступны в Markdown.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Markdown is a simple markup language used to create rich text (such as HTML) with a text editor. It allows you to add basic formatting to text using characters known and available on all keyboards. Font size, color, and other advanced options are not available in Markdown.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
